Hallstatt konigssee 慕尼黑 交通一問

話說就咁 我諗住12-13/6去Hallstatt 第二日應該去完冰洞就走 咁個問題就嚟啦
我係咪應該去salzburg住一晚 第二朝去konigssee?
定係我直接去konigssee過夜？跟住朝早開始玩 下晝就去慕尼黑?
唔該晒咁多位

同埋我想問吓來往布拉格 奧地利同埋topic個三個地方
係咪全程用OBB搵交通就可以？

konigssee夠你玩成日BOR
OBB就睇你係咪全程用火車或者POSTBUS

其實冇諗住玩Salzburg 諗住兩日Hallstatt 1日konigssee
不過見嗰個都係salzburg去konigssee 我就諗緊我直接去會唔會方便啲
去完國王湖 夜晚就會剷過去慕尼黑

國王湖真係幾多野行
住一晚上埋鷹巢同行下Berchtesgaden

Salzburg都值得留1日行下

留名

你上go euro睇下 有時巴士平過ÖBB好多下

好 睇睇先

同行娘親唔夠時間
布拉格兩日
維也納兩日
Hallstatt 兩日
Kinigssee 一日
munich 兩日半
一日新天鵝堡
一日市內
最後一日1730機

我會CUT左維也納

好悶？

悶到仆街, 可能唔岩我睇掛

唔去既話 改一日Salzburg？仲有日去邊好

自己諗住去Innsbruck 1日
但係驚6月個雪山冇撚咗

10日去德國 荷蘭 比利時
你會點分日程？ 4 3 3?

我只能夠講揸車先會響salzburg 住再朝早過國王湖

冇車牌堅濕濟

經驗答你
揸車14日都唔夠用
如果你搭車你cut 咁一個國家好d

可以考慮去CK
因為布拉格有shuttle去ck, 而ck又有shuttle去hallstatt, 好方便
ck普通咁行大半日都可以睇晒

咁你住國王湖果頭啦
學上面個巴打講你順手上埋鷹巢都冇左兩三日架喇

我比利時走 咪去唔到大麻國隊草

有shuttle
岩同娘親去

認真, 你條走線大方向點行先?
München, Fussen, Belgium?
定係中間會大步跳過西南德?

你search下bean shuttle, 我以前搭過
貴過student agency不過好方便, 因為可以點對點pick up同drop off
我以前就掉返轉, Hallstatt > CK > Prauge咁去

其實未定 我19/6munch出發 後面冇指定想去邊
28/6比利時機場走

我都plan緊同你走法差唔多, hallstatt再落innsbruck
話說回來有冇巴打去過innsbruck, 坐過纜車上山?

得北山，塔仔，同水晶世界
一日內搞掂
我上次Salzburg day trip去

得十日仲周圍走
點解買機票唔買想去既國家
又走去捷克 奧地利
Hallstatt 都3日2夜啦 salt mine , Gosausee , 5 ginger ice cave
Salzburg 最少一日全日
Konigssee 又一日
布拉格又3日2夜
ck 2日1夜

其實我總共20日 唔記得講清楚

南德同奧地利好似有好多靚山
去邊座好

巴打幾時去

維也納唔可以cut，係你行程精華黎

Hallstatt一日夠，留番一日去薩爾斯堡，還掂順路

之前去過一次同你去既地方一樣
最唔建議係喺prague 玩半日就夠

想去冰洞鹽洞 兩日先夠

點解既？

Hallstatt一日玩唔晒啦, 冰洞, 鹽礦, 5隻手指之類
一日既話頂多行下個TOWN同埋揀上面是但一個去

唔要維他納
Prague搭車落Ck好過
除非好鍾意音樂果d...

其實係得old town嗰邊有野睇 淨係睇境半日一定行得晒
但vienna多好多野睇 我個人鐘意多啲
hallsatt同königsee一定要去

維他納 Prague評論好兩極
其實我同娘親去Prague最少都去1日
維也納順路先plan 全家得我一個玩樂器

越諗越亂

喺munich一定要去English garden游水
我差啲浸死但有靚仔洋腸救咗我

冇靚女救我

維也納最有興趣都係地底湖Seegrotte
其他就一般

Munich 仲有無咩推介？黎緊4月會去Munich Berlin 各留4日
Munich 落機玩兩日，第三日火車去Berlin留4晚，番Munich 留三晚後12點機走

Berlin要對二戰有興趣先玩到咁多日

對二戰無咩興趣，最多睇下集中營，柏林圍牆。睇黎要睇下周邊有咩玩，有無shopping 地方好介費？手袋衫褲果d

鍾意科學工業里野。munich可以去德意志博物館. 有箂特兄弟飛機，大船，地庫2層扮礦洞

傻先去Vienna

好，search 吓先

突然之間諗到 會唔會day1落機就去舊城區玩 夜晚就搭夜火車去維也納
day2最主要去地底湖同埋市區
Day3去ck
Day4,5 Hallstatt
day6 Sulzberger
Day7 Konigsse
Day8慕尼黑
Day9天鵝堡
Day10慕尼黑(飛機返香港）

原來Hallstatt咁多嘢玩

講番先，上次去維也納三日完全唔夠，柏林三日都係唔夠。維也納要去埋森林，柏林要去集中營

柏林仲有咩好介紹？

下個月去Munich 玩 國王湖係咪唔可以即日來回？

維也納鍾意睇皇宮建築嘅話係好正
美泉宮 藝術史博物館 國會大廈都幾值得入去
賀夫堡稍為搵笨

慕尼黑可以去集中營 德意志博物館(科技嘢)

年頭去完 同巴打行程都幾似

day 1: 慕尼黑落機直入hallstatt
day 2: hallstatt -> vienna
day 3: vienna 市區
day 4: vienna -> salzburg
day 5: 國王湖 (結果冰封去左鹽礦
day 6: salzburg 一早落 munich 睇集中營
day 7: munich 市區遊
day 8: 早機走

慕尼黑落薩爾斯堡用邦票 奧地利火車可以搭westbahn(入hallstatt搭到attnang puchen先轉國鐵) 唔洗提早買飛彈性好多

我都覺維也納d建築其實好正
上年stay左2日半覺得都唔悶
加埋我有玩音樂
去左參觀opera house 同去金色大廳聽音樂會
唔明點解d人話維也納唔值得去

市中心睇牆，睇Brandenburg gate, pergamon museum,Olympia park 仲有其他唔記得

美泉宮慢慢玩可以玩一日，真係好正

AGGER，歌劇院值得入

屌好混亂

維也納悶唔悶睇你去左幾多歐洲地方，去得多睇厭曬啲教堂皇宮，咁維也納真係冇咩特別，靚又唔夠布拉格靚，物價又貴

真心咩？布拉格得查爾斯橋靚

我覺得布拉格雖然細同冇咩玩，但舊城區同城堡區幾靚喎 維也納個感覺就高雅啲，但上教堂頂俯瞰落黎，個城市整體好一般

可以即日 但真係要晨早去玩到尾班船

好似好多人都去hallstatt個冰洞, 我就plan左去salzburg個冰洞, 是咪中伏

我試過住munich即日來回國王湖, 真係好辛苦
要搭勁早個班火車去, 走個時再趕最遲個班巴士, 諗返起都覺得慘

聽講salzburg嗰個大啲 好似多啲人

係咪即日來回會好chur 因為用邦票都係9點後先可以搭車
咁應該係berchtesgaden住一晚？

好辛苦, 因為munich <> 國王湖 用左好多時間, 我已經搭唔知朝早6點幾7點個班火車
你去到國王湖又要搭船, 個程船去上湖單程都大半個鐘, D時間最後浪費晒係搭車到, 實際睇既時間得好少

仲記得archaeology巴呢個充滿苦難嘅旅程

其實要即日來回係做到嘅 不過要睇你係到此一遊可以收工嗰type 定係要去齊景點detail細行嗰類 即日來回你預淨係夠個湖遊船同影下相 稍有差池仲要跑去追巴士嗰隻 俾我揀多次我一定會住一晚去埋鷹巢鹽洞 唔洗有遺憾

因為我都係諗住去到上湖 都係好趕？

好趕, 因為我都只係去左上湖, 睇左唔夠半個鐘就要走
基本上你D時間就浪費晒係搭車搭船到, 當然你話去打個卡就走的話其實即日來回係OK

個德國遊記原來有人睇
個次真係好辛苦, 又撞正水浸火車delay, 好似用左5個鐘先由Berchtesgaden返到Munich
當日好早就出發, 最後返到Munich火車站記得係過左夜晚11點, 但係國王湖真正參觀時間應該大約只有一個鐘

住一晚啦。 第二朝訓醒可以坐最早巴士入國王湖。 一早時 國王湖湖面有d晨霧，仙氣咁。 好正 過一陣就無左霧。一早入左又無咩遊客 好爽

絕對係skip wien, 轉去salzburg
毫無懸念

唔係話維也納唔值得去
但如果時間所限, 維也納同salzburg只能二揀一, 咁只會係salzburg

btw, 唔知點解維也納成個城市比我ge感覺係好冇活力, 好似已經太老, 行唔郁咁樣

咁住國王湖定berchtesgaden好？

berchtesgaden平好多

Salzburg Munich Konigssee 可以用一張邦票攪掂，平過用OBB 幾倍

維也納對音樂冇興趣既話
係悶到喊

維也納行博物館，音樂廳，教堂，古蹟，行一個星期都唔夠

berchtesgaden好。中間轉車位。 去國王湖 鷹巢 鹽礦 返慕尼黑 都要返bertesgaden轉車。 你可以留件行李係酒店。玩完直接拿行李返慕尼黑

德意志博物館好野黎
一個夠行成日
睇佢d demonstration 有模擬行雷同埋睇佢電9個工作人員

電話影
國王湖點都要一日架啦，Salzburg 出發可以玩大半日即日來回，唔駛住Ber,

鷹巢好撚垃圾 小心中伏
國王湖睇快D可以連埋藍沼/Jenner/魔法森林一齊玩

巴打，bean shuttle 我見佢淨係11月至3月有服務

點會呀? 我之前5月去

咦係wo，睇錯左tim

反而佢個schedule可以慕尼黑減少一到兩日。而家佢慕尼黑三日半。多出黎可以去薩爾斯堡

鷹巢我覺得幾好喎。 我上去果日天氣好，望到好遠，高處望返國王湖 。天氣好可以一戰。如果大霧 落雨。記得 轉去鹽礦 同即時上鹽礦website買飛。一落雨d人會衝哂去鹽礦

好

Munich 得5日時間

Day1 Munich 市內 去車站附近景點
Day2 國王湖 住berchtesgaden
Day3 有無推介去邊？berchtesgaden 去魔法森林？ 諗住5，6點搭返車返Munich
Day4 Munich 楚格峰即日來回得唔得 我見Munich 去都係1.5小時
Day5 去munich集中營同bnw世界

有無經驗巴絲比到意見我

Day 3可以落salzburg嘅
由berchtesgaden去大約一個鐘巴士左右
行李可以放salzburg車站locker
舊城區唔大around幾個鐘行晒
之後直接salzburg搭火車返munich

或者berchtesgaden同salzburg中間有個鹽礦
睇得多建築 睇下其他嘢都幾有趣

楚格峰睇你幾時去
試過八月去係座禿山
除非你好想上雪山
否則我覺得新天鵝堡比較值得去

Hallstall個 鹽洞有冇野睇

5月頭呀 楚格峰果邊會係咩情況多

幾好玩呀, 解說又清楚

搭單問下Salzburg去Munich係咪可以直接用邦票？ Salzburg唔係徳國都可以

係，邦票包salzburg去munich慢車，去國王湖同國王湖果邊巴士都包。但 salzburg市中心交通唔包。

補一句 楚格峰去新天鵝堡 可以坐巴士。大約2個小時。 唔洗返慕尼黑轉車，快好多。不過得早上同傍晚 各2班

邊d為之慢車 玩Salzburg一日 係咪買佢地既一日劵好d

同問 我係munich>salzburg>國王湖 咁去

一日劵絕對要買，去2-3個已經回本
但一定玩唔晒，最值錢係unterburg , hellburn, 隔離個zoo, 城堡區,莫札特

我而家都有呢個問題岀現
我應該wien直去布拉格同ck小鎮，再去Munich留一兩日，去天鵝堡，之後過kingssee住一晚再過Salzburg，再去Hallstatt留一日然後返wien

定係由Vienna去Salzburg,Hallstatt之後去國王湖再上Munich，過完去天鵝堡住一日，之後過Prague

點解要咁樣兜
wien > salzburg > munich > prague > ck > hallstatt > wien

我智商唔夠用，又要得一條友去諗
你呢條路線又好似真係好過我嗰兩
不過個國王湖放邊度好

wien > salzburg > Berchtesgaden (Konigssee) > munich > prague > ck > hallstatt > wien

慢車即係db app/website選local transport only. ICE/IC果種車唔搭得

呢個blog有邦票超詳細介紹

如果當日只係來回salzburg同國王湖 仲有一種全日巴士票.上車同巴士司機買.仲平d

鷹巢好似5月先開

想問下shuttle問題
大家係咪都係建議ck /beam/ Czech shuttle?
有冇邊間大家試過幾好？
Beam應該唔考慮 因為冇得點對點上落

仲有個問題...例如我去一日salzburg 第二日就去國王湖
國王湖可以點樣返去慕尼黑

Bean = ck same company ，間間都差唔多架啦
平果D又博唔過

咪去完konigssee 番番去Ber 搭車去Munich 囉

睇下啲資料幫唔幫到你
我果陣係由國王湖搭巴士出返貝希特斯加登，然後坐火車過Munich

你係咪CK<>Hallstatt , 果陣我係CK / Jifi 兩間度揀左 jifi ,我諗其實間間都差唔多，包車上車落車，我果陣上網book貴左，去到周圍都見到有得book仲平啲

2個星期前去完新天鵝堡，靚到

其實有幾個地方都要搭 布拉格>ck
Ck>Hallstatt Hallstatt>Salzburg
仲有一程konigssee 去慕尼黑就未諗到

嘩 好靚呀！！

坐meridian 往Rosenheim 然後搭同系往Salzburg Berchtesgaden 落 （尾二站）
順帶Meridian係öbb 同低B DB 聯營列車服務

Prague超靚不過治安好撚差
Wien正不過Salzburg極伏 仙樂飄飄昆錢鎮
除咗莫札特之外冇乜睇頭 除非係爬山撚

好玩呀, 又有得坐火車(都叫火車掛), 又有得玩木滑梯, 都幾爽

又行下山洞, 又坐船

舊年有去國王湖 當時後備plan如果落雨就去

巴打，Salzburg 去Berchtesgaden 條路複雜到我唔識搭，我見搭火車好似係由obb營運，請問你嗰時係點去

幫到我

巴打有冇得加tg討論下，我都煩緊呢幾程

tikitiki1

個個都話salzburg值得去
我覺得悶撚到仆街
拎黎做駁腳就無問題

Salzburg 都悶
話悶果D係咪剩係留係古城區呀
Unterburg / hellburn 有冇去呀

去過，覺得一般 我覺得奧地利除左hallstatt果頭嘅湖光山色，其他Salzburg,Vienna果啲都麻麻

Salzburg去berchtesgarden我記得係坐巴士

St Wolfgang, sell am see 好撚正喔清

咪840》841 喔，好簡單
巴士站，火車站麥當當對面，夠鐘就見到好多人等車架啦

我上年去salzburg個冰洞: Eisriesenwelt Ice Cave
唔知係咪個日落雨，唔算好多人，仲好少見到亞洲遊客
最驚喜係上到山上面，變左落雪!!!

同埋Eisriesenwelt Ice Cave係一個叫werfen的鎮都好靚!!

話坐Rvo 嘅840再轉839/841，有個9.5歐嘅全日票係上車買，啱唔啱？

係 。上車同司機買
去到berchtesgarden巴士站，有哂指示去邊坐咩巴士
介紹如下. (我無影介紹國王湖果張

之前唔係過封左條橋？

之前去 係berchtesgarden住左晚 住山區d都好正

個到食

2016年9月開返喇

求救 bayern ticket如果買四人飛 回程嘅時候得三個人係咪會出事？

好似係